\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
 \usepackage{stmaryrd} 
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\B}{\mathbbm{B}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 1 : Introduction}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	\section{reprise random}\label{label}
		\begin{definiton}
			Soit $(\Omega,\mathcal{P})$ un espace de probabilité dénombrable. \\
			Une variable aléatoire est une fonction définie sur $\Omega$ à valeurs dens $\R$ où\\
			\[
				X:\Omega\to X(\Omega)\in\R$
			\]
			sa loi est définie par $x\in X(\Omega)$, $\mathcal{P}[X=x]=p_x(x)=\sum_{\omega:X(\omega)=x} p(\omega)=\mathcal{P}[\{\omega\in\Omega: X(\omega)=x\}]$
		$P_x:X(\omega)\in\R\to[0,1]$ est un gerbe de probabilité
		\end{definiton}
		
		\subsection{esperence d'une variable aléatorie}\label{label}
			On veut faire comme avant $E(X)=\sum_{\omega\in\Omega}X(\omega)p(\omega)=\sum_{x\in X(\Omega)} p_x(x)$
			
		
			\begin{definition}
				Si $X$ est une v.a. qui garde un signe constant sur $¯\Omega$ alors son espérance est définie par 
				\[
					E(X)=\sum_{\omega\in\Omega}X(\omega)p(\omega=\sum_{x\in X(\Omega)} p_x(x)=\sum_{x\in X(\Omega)} x\mathcal{P}(X=x)
				\]
				$E(x)$ peut etre fini ou infini
			\end{definition}
		
			\begin{definition}
				Soit $\Omega$ dénombrable $(u_\omega)_{\omega\in\Omega}$ une famille quelconque de réels. on dit que la famile $(u_\omega)_{\omega\in\Omega}$ est sommable si et seulement si $\sum_{\omega\in\Omega}|u_\omega|$ est finie\\
			\end{definition}
			
			\begin{proposition}
				Soit $(u_\omega)_\omega\in\Omega$ une famille sommable\\
				si $\Omega=\{\omega_i,\i\in\N\}$ une énumération de $\omega$\\
				alors $\sum_{\omega\in\Omega}u_\omega=\sum_{i=0}^\infty u_{\omega}_i$
				si $(A_j)_{j\in J}$ est une partition de $\Omega$\\
				\[
					\sum_{\omega\in\Omega}u_\omega=\sum_{j\in J}\left(\sum_{\omega\in A_j}u_\omega\right)
				\]
			\end{proposition}
			
			\begin{definition}
				$(\Omega,\mathcal{P}$ un espace de proba dénombrable $X: \Omeg\to X(\Omega)\in\R$ une variable aléatorie alors, si la famille $(xp_x(x))_{x\in X(\Omega)}$ est sommable alors on peut définir l'éspérence de $X$ par 
				\[
					E(X)=\sum_{x\in X(\Omega)}xp_x(x)=\sum_{\omega\in\Omega}X(\omega)p(\oemga)
				\]
				sinon $X$ n'a pas d'epérence
			\end{definition}
		
\end{document}
	
